\phantomsection \label{subsubsec:R103}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R103}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R103}{R1.03}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Réseaux locaux et équipements actifs } % R103 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\href{https://docs.google.com/document/d/16sypSRNtfQ1Pb0blab3rXvbLBij--FlfWkshOxoyNKI/edit?usp=sharing}{https://docs.google.com/document/d/16sypSRNtfQ1Pb0blab3rXvbLBij--FlfWkshOxoyNKI/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S1 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{27h}, dont 11h CM/TD et 16h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{22h}, dont 9h CM/TD et 13h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{27h}, dont 11h CM/TD et 16h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{7}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{2}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{2} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Cette ressource apporte le socle de connaissances et savoir-faire pour
les compétences de cœur de métier. Elle fournit à l'étudiant les
connaissances et les compétences indispensables pour pouvoir concevoir,
déployer et maintenir l'infrastructure du réseau informatique de
l'entreprise (Ethernet).\\
La compétence ``Administrer les réseaux et l'Internet'' est renforcée à
travers la mise en place et la configuration de matériels actifs comme
des commutateurs, la gestion de la sûreté de fonctionnement du réseau
local Ethernet (spanning tree) et la participation à la sécurisation du
système d'information dont il est le support (segmentation physique et
virtuelle, VLAN). Ces compétences s'appuient sur la compréhension des
mécanismes intrinsèques aux réseaux locaux Ethernet : adressage MAC,
commutation, routage par dédaut, ARP, passage d'un type de support
physique à un autre, changements de débit.\\
Pour la compétence «Connecter les entreprises et les usagers», elle
aborde les notions d'exploitation du câblage (brassage).\\
Elle contribue aussi à la compétence «Créer des outils et applications
informatiques pour les R\&T» à travers la découverte du poste client et
de son environnement logiciel.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Câblage réseaux ;
\item
  Différentes topologies physiques et logiques ;
\item
  Normalisation Ethernet 802 (802.1, 802.2, 802.3) ;
\item
  Commutation Ethernet : apprentissage des adresses MAC, diffusion,
  Broadcast ;
\item
  Différents équipements actifs : commutateur, routeur ;
\item
  Configuration d'un réseau segmenté en VLAN, lien multi-VLAN,
  communication inter-VLAN ;
\item
  Redondance et détection de boucles dans un réseau commuté: STP, RSTP.
\end{itemize}
Sur chaque thème, des liens avec les notions de cybersécurité abordées
en \hyperlink{R101}{R1.01 "\textit{Initiation aux réseaux informatiques}"} pourront être faits. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.03} \textit{Configurer les fonctions de base du réseau local}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.05} \textit{Identifier les dysfonctionnements du réseau local et savoir les signaler}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.06} \textit{Installer un poste client, expliquer la procédure mise en place}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.03} \textit{Déployer des supports de transmission}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.01} \textit{Utiliser un système informatique et ses outils}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE101}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.01}} Se sensibiliser à l'hygiène informatique et à la cybersécurité
\tabularnewline
\hyperlink{SAE102}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.02}} S'initier aux réseaux informatiques
\tabularnewline
\hyperlink{SAE103}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.03}} Découvrir un dispositif de transmission
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R101}{\textcolor{ressourceC}{R1.01}} Initiation aux réseaux informatiques
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Réseaux locaux, Ethernet, Commutateurs, Routeurs, \textabbrv{VLAN}, 8021Q, 8021P, \textabbrv{STP}, \textabbrv{RSTP}. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

